身為香港人係咪點都要向高錕教授鞠躬致謝

「光纖之父」高錕上月病逝，享年84歲。資料圖片

【本報訊】2009年諾貝爾物理學獎得主、「光纖之父」高錕教授上月23日在醫管局旗下白普理寧養中心因肺炎病逝，享年84歲。高錕教授治喪委員會今日刊登訃告，將於10月7日在香港殯儀館為高錕設靈，同日下午3至5時供公眾人士弔唁，下午5時後供親友及各界團體公祭，並於翌日早上10時半舉行告別儀式，11時半辭靈隨即出殯，帛金全數撥捐中文大學高錕獎學金及高錕慈善基金。

中大人讚揚成就

高錕曾1987至1996年出任中大第三任校長，由中大籌組的高錕教授治喪委員會共有37人，成員以中大現任及前任高層為主，包括由現任中大校長段崇智擔任主任委員。9名副主任委員包括4名中大前校長金耀基、李國章、劉遵義及沈祖堯；現任中大校董會主席梁乃鵬、前主席鄭維健和鄭海泉；高錕慈善基金董事蒙德揚，以及教育局長楊潤雄。
27名委員則包括常務副校長華雲生、協理副校長王淑英、工程學院暫任院長任揚、聯合書院院長余濟美、副校長吳基培、吳樹培、霍泰輝等。1957年諾貝爾物理學獎得主楊震寧亦為治喪委員會成員之一。
治喪委員會訃告讚揚高錕為出類拔萃的學者，1966年首提出光纖在通訊上應用的基本原理，促成互聯網出現，他並無為此申請專利，而是將技術開放，其科研成就改變人類通訊模式，2009年獲頒諾貝爾物理學獎。訃告又稱讚高錕是高等教育界高瞻遠矚的領袖，指他在任中大校長9年間，積極籌建工程學院、教育學院等，並完成「逸夫書院」成立，亦帶領中大成為一所研究型綜合大學。
■記者謝明明

身為香港人係咪點都要向高錕教授鞠躬致意
高錕教授將諾貝爾物理學放在中文大學，代表他對香港的歸屬。
一路好走

致敬
orz

唔知中大有冇整佢雕像紀念佢貢獻

有無seed

一向都有

香港第一物理學家
真正改變世界既科學家